---
title: 为什么我们需要学习不需要我们实现的算法？
---

不需要自己实现，并不代表什么都不需要了解。

举个例子，如果你不知道类库背后的原理，不懂得时间、空间复杂度分析，那么你又如何有信心能用好、用对它们？存储某个业务数据的时候，你如何知道应该用 ArrayList 还是 LinkedList 呢？调用了某个函数后，你又该如何评估代码的性能和资源的消耗？

初级程序员才比招式，高级程序员只看内功。